const quiz = [
    {
        topic: "Cultura Geral",
        questions:[
            {

                question:"Qual é o país com a maior linha de costa do mundo?",
                options: ["Rússia","Canadá","Indonesia","EUA"],
                answer: 2,
            },
            {

                question:"Qual é o país com o maior número de população do mundo?",
                options: ["Índia","EUA","Russia","China"],
                answer: 4,
            },
            {

                question:"Qual é a capital das Filipinas?",
                options: ["Manila","Jakarta","Honolulu","Díli"],
                answer: 1,
            },
            {

                question:"A que país pertence a Grande Barreira de Coral?",
                options: ["Nova Zelândia","Austrália","Indonesia","Japão"],
                answer: 2,
            },
            {

                question:"Qual é o país mais pequeno do mundo?",
                options: ["Lichteinstein","Luxemburgo","Mónaco","Vaticano"],
                answer: 4,
            },
            {

                question:"Qual é o país com a cascata mais alta do mundo?",
                options: ["EUA","Brasil","África do Sul","Venezuela"],
                answer: 4,
            },
            {

                question:"Qual é a capital da Austrália?",
                options: ["Sydney","Adelaide","Canberra","Melbourne"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"Em que país se localiza o Monte Fuji?",
                options: ["Perú","China","Japão","Coreia do Norte"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"Em que país se localiza o Cabo da Boa Esperança?",
                options: ["EUA","África do Sul","Austrália","Canadá"],
                answer: 2,
            },
            {

                question:"Qual é o país com o maior número de vulcões ativos?",
                options: ["Indonésia","Itália","Japão","Filipinas"],
                answer: 1,
            }


        ]
    },
    {
        topic: "História Portuguesa",
        questions:[
            {

                question:"Que nome se dá à reconquista do território aos Muçulmanos?",
                options: ["Reconquista Muçulmana","Reconquista Romana", "Reconsquista Cristã"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"Quem foram os dois cavaleiros que vieram ajudar os reis cristãos na luta contra os Muçulmanos?",
                options: ["D. Afonso Henriques e D. Raimundo","D. Raimundo e D. Henrique","Afonso VI e D. Raimundo"],
                answer: 2,
            },
            {

                question:"Quem foi o pai de D. Teresa?",
                options: ["D. Afonso VI de Leão","D. Afonso VII de Leão e Castela", "D. Raimundo"],
                answer: 1,
            },
            {

                question:"D. Teresa e D. Urraca eram...",
                options: ["Primas","Cunhadas", "Irmãs"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"A que reino pertencia o Condado Portucalense?",
                options: ["Reino de Castela","Reino de Leão","Reino de Aragão"],
                answer: 2,
            },
            {

                question:"Que obrigações tinha D. Henrique para com D. Afonso VI?",
                options: ["Obediência e apoio militar","Obediência e apoio psicológico","Apoio militar e assistência médica"],
                answer: 1,
            },
            {

                question:"Quem eram os pais de D. Afonso Henriques?",
                options: ["D. Urraca e D. Raimundo","D. Henrique e D. Urraca", "D. Henrique e D. Teresa"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"O filho de D. Raimundo e D. Urraca era...",
                options: ["D. Afonso VII","D. Afonso Henriques","D. Afonso VI"],
                answer: 1,
            },
            {

                question:"D. Afonso Henriques e D. Afonso VII eram...",
                options: ["Irmãos","Tio e Sobrinho", "Primos"],
                answer: 3,
            },
            {

                question:"D. Afonso Henriques derrotou o exército de D. Teresa em que batalha?",
                options: ["Batalha de S. Mamede","Batalha de Ourique", "Batalha de Cerneja"],
                answer: 1,
            },

        ]
    },
    {
        topic: "Video-jogos",
        questions:[
            {

                question:"",
                options: ["",""],
                answer: 0,
            },
            {

                question:"",
                options: ["",""],
                answer: 0,
            },
            {

                question:"",
                options: ["",""],
                answer: 0,
            },
            {

                question:"",
                options: ["",""],
                answer: 0,
            },
            {

                question:"",
                options: ["",""],
                answer: 0,
            },
            
        ]
    }
]

export default quiz;